近排公司懷疑有人洩密 先發現原來係iphone security係咁差

早排隔離team VP同個佢前排跳左槽過competitor公司嘅ex teammates食飯，傾計傾落發現有張email嘅圖喺對面到流傳，咁傳下傳下就傳左番黎我地team到｡

於是早兩日morning coffee時我地team就喺到傾呢單野

話說我地全部都係用個叫blackburry嘅apps
咁d emails呀 Skype chat呀 Excel呀 browser呀 全部都係要獨立裝，d野完全係bound within個apps

Within blackburry嘅apps入面，係cap唔到圖(一cap就會話Taking screenshots isn't allowed by the app) ，同埋clipboard複製左嘅內容係唔可以帶出去其他app到用｡

於是有裝個app嘅人就拎出黎試啦(唔係人人有裝，出街都要睇住emails) ，原來iphone係可以喺blackberry嘅app到cap到圖架!

於是android友就「What the fuck are you kidding me」，用iphone嗰幾個teammates就都好驚訝android機原來係唔cap得screen

跟住android友就試喺google play到裝d external可以錄影畫面嘅app，跟住錄住個畫面入email，跟住打字reply下咁｡一睇番條片只要係blackburry app嘅畫面就會變左全黑｡

就係咁，android友就喺到話如果hack左 iphone 友個畫面，24小時real time都可以睇晒所有機密｡

用家問題

1/10

打錯係Blackberry

Hack到iphone個畫面先講啦 連你個security apps都override唔到個權限，垃圾android先要用依d apps

好撚難睇屌樓主老母

咁樣唔係個app問題咩
定我理解錯

港女iphone 絕配

關security咩事？

第三方app可以限制到系統內置功能先恐怖喎

我番去試左試
發覺原來Chrome無痕模式嗰陣都係cap唔到screen
即使較左分屏模式，chrome係副畫面，都係cap唔到

咁唔係iphone security 好咩, iphone default 係cap 到圖就全部app都會cap 到, 你係android個app可以整到cap唔到的話你點知佢仲整左d乜野?

「如果hack左 iphone 友個畫面」
連Android同Windows都唔係咁易成個畫面睇晒

BlackBerry UEM

睇完淨係知好易就可以monitor android機
唔見你試埋iphone?

呢啲係MDM 功能，係裝隻UEM時種咗落去system度，call 返Android/ IOS 嘅API做限制，要睇返iOS可以俾你config到咩地步去限制user做咩動作，詳細叫你公司IT人落張ticket俾vendor問啦

睇咗少少doc, iOS 嘅MDM features應該係support disable screen capture
幾有可能係你公司config少咗
因為我都用過BB隻UEM

用另一部手機影畫面唔得既？

用對眼同個腦記住個畫面唔得既？

我睇來睇去先發現貴公司IT security 係咁差！

試過internal 錄埋都唔得

今日先知

原來你公司保安咁兒戲
多謝你爆左出黎 我地公司以後唔同你地合作

關iphone咩事，唔係你個咩blackburry app有問題咩

貴公司既staff個腦似乎有d問題

樓主寫到1999
其實一睇就知app 問題啦
On99

真係膠都費事比你.

咩垃圾公司 連咁基本既野都整唔好

iOS HSBC個app 以前都唔俾cap 圖
好明顯你地公司config 未set 好啦

😂

一聽就知新加坡公司
樓主係咪係鰂魚涌返工

你間公司啲人

垃圾公司

用华为囉

睇到呢度就知係女人開post

都唔知你up 乜9

其實樓主有冇諗過，有心
泄密，就咁搵第2部電話影相都得？

DLP 既solution 出面有好多，但唔係包生仔，係減低風險only。人先係最唔安全既因素。

Btw, iphone又好，andriod又好。兩邊都有security問題。有心hack兩邊都hack度，睇你有冇咁既價值被hack姐。但老實講，Android 既風險系數就高好多，因為太開放。

仲有如果真係著重security, blackberry UEM 等類似既MDM/EMM solution 係唔夠，因為係protect data only, 唔prevent hacking

MDM其實係好common既software,用嚟Protect Business use

應該有得set嘅
因為佢隻app換app嗰時係冇preview

好明顯app 無config wo

屌
如果我上面放部相機錄個moon咪一9樣

其實你不如咪用手機啦

個app問題關iphone西事咩

完全唔關手機事
係你班腦殘問題

金融界就係口廿一 一大班腦殘著住套西裝講兩句英文就以為自己係精英

Can you speak in one fucking language?

樓主呢？

用返工時間morning coffee,你都唔好得好多啦

貴公司高層麻煩入嚟睇下你地班撚屌員工